伊朗人權女律師 遭判38年徒刑148下鞭刑

遭到伊朗當局拘押的伊朗知名人權律師索托德女士(Nasrin Sotoudeh)，她的丈夫漢德安(Reza Khandan)今天(11日)在臉書上貼文說，索托德已經被判處38年徒刑，外加148下鞭刑。不過，漢德安沒有說明索托德被定的罪名。

這項消息令人震驚。因為在今天稍早，伊朗學生通訊社(ISNA)引述革命法院(Tehran's Revolutionary Court)第28分院院長莫吉榭(Mohammad Moghiseh)表示，索托德被判處7年徒刑，其中反對現行體制被判處5年徒刑，另外還因為侮辱伊朗最高領袖哈米尼(Ayatollah Ali Khamenei)，被判處2年徒刑。

索托德的律師德拉富山(Payam Derafshan)曾在去年12月向國營的伊朗通訊社(IRNA)表示，索托德在去年6月被捕，並被以散播反國家的訊息、以及侮辱國家最高領導人的罪名起訴。

在索托德這次被判刑的幾天之前，伊朗強硬派教士萊西(Ebrahim Raisi)在7日被任命為司法部長。

司法官員沒有立即對漢德安臉書上的貼文發表評論。

索托德也曾在2009年，因為代表參加群眾示威的異議人士，在2010年被判處6年徒刑，罪名是散播宣傳和陰謀破壞國家安全等罪名。這些異議人士主要在對當年總統阿瑪丁雅(Mahmoud Ahmadinejad)當選連任的爭議大選表達抗議。索托德始終否認這些罪名。而在服刑3年後，索托德於2013年獲釋。

根據總部在美國紐約的伊朗人權中心(Center for Human Rights in Iran)，索托德去年代表多名婦女被捕的案件，這些婦女因為抗議伊朗強制實施的穿著規定，在公共場所沒有圍頭巾(hijab)，因而遭到逮捕。

索托德曾在2012年因為抗議她女兒被下達旅遊禁令，展開長達50天的絕食抗議。她也因為代表多位反對派活動人士的表現，在2012年榮獲歐洲議會頒發聲望崇高的沙卡洛夫人權獎，這些案件中包括，因為未成年時期犯下的罪刑而被判處死刑者。

索托德的案件已經引發國際關注，美國和國際特赦組織(Amnesty International)等人權團體，紛紛指責伊朗。

148下

衰過判死刑

好慘

女權人仕同組織啲聲明呢？

香港都應該要恢復笞刑懲罰啲非禮強姦犯

真正屎忽開花🌼

香港果d女人都唔知嘈乜
身在福中不知福
睇下人地

好似每次打4下，傷口好番又再打，要打足37次

人鞭

新加坡先係

不過新加坡唔打女人

女權 大愛 宗教 團體次次都唔會理呢啲人

恐怖過死刑

女權份子左膠: 伊斯蘭教係好人黎，你地只係誤信侵侵依d右翼法西斯誤導

冇光環出咩聲

西方女權撚咪又係繼續slut walk
一提伊斯蘭班臭閪就笠水

女權組織靜了

伊朗依d 地方係咪會用航母電磁炮技術黎幫條鞭加速

btw 女權撚又滅左族, 靜晒

148吓會唔會即死

好似唔係新加坡個款。

伊斯蘭神權政體（伊朗、沙地阿拉伯）真係好撚恐怖……

1979年以前嘅伊朗好開放

伊朗不該是這樣的

人地呢啲就先係要爭取權益

龜縮緊

仲有人話伊朗成日比人抹黑

等睇女權表演

打唔夠20下都死啦大佬。。。

香港就嚟都可以整張before after

女權閪呢

148
伊斯蘭要滅族先得

垃圾國家

伊斯蘭教俠義風骨

以前既女權係女人受盡迫害，用鮮血抗爭去爭取權益
而家既女權係只會係先進文明又安全既地方仇視男性,
迫害男人,仲永遠唔滿足

79年前真係咁好會有革命?

女權閪不嬲都只係為自己班小眾爭取特權
其他女人? 女權閪話你死你賤啦

睇完心情好複習
想咸濕但又覺得好正經

複雜

係換人上台開始變原教旨主義

左膠呢

148係貪好意頭定係有個表去定 點解係148 唔係150

啲左膠呢?
剩係識呃飯食

男人mak 脾坐
女權： 垃圾父權主義， 社會倒退，人神共憤

女律師坐監加鞭刑
女權：得閒先，有心情先，要查查係咪女先

根本就應該要咁樣懲罰女性如果佢哋唔聽男人嘅話
女性得一就會想二， 如果你畀佢哋自由佢就會選擇唔生仔 唔聽男人話， 但 相夫教子 係佢哋嘅社會責任， 如果佢哋唔肯上夫教子而係去做律師 做專業人士想踩住男性腐化社會我哋男性就要有責任去懲罰佢哋同埋調教佢哋